\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Geisternaga}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {75 (10W10+20)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 17,
        con = 14,
        int = 16,
        wis = 15,
        cha = 16
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +6, Kon +5, Wei +5, Cha +6},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Bezaubert, Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Abyssisch, Gemeinsprache},
        challenge = 8
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Zauberwirken}
        Der Naga ist ein Zauberwirker der 10. Stufe. Sein Attribut zum Zauberwirken ist Intelligenz (Zauberrettungswurf-SG 14, +6 auf Treffer mit Zauberangriffen), und er braucht nur verbale Komponenten, um seine Zauber zu wirken. Er hat die folgenden Magierzauber vorbereitet:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndMonsterSpellLevel{Einfache Illusion, Kältestrahl, Magierhand}
            \DndMonsterSpellLevel[1][4]{Magie entdecken, Person bezaubern, Schlaf}
            \DndMonsterSpellLevel[2][3]{Gedanken wahrnehmen, Person festhalten}
            \DndMonsterSpellLevel[3][3]{Blitz, Wasser atmen}
            \DndMonsterSpellLevel[4][3]{Dimensionstür, Plage}
            \DndMonsterSpellLevel[5][2]{Person beherrschen}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Wiederbelebung}
        Wenn der Naga stirbt, wird er nach 1W6 Tagen wieder lebendig und erhält all seine Trefferpunkte zurück. Nur der Zauber Wunsch kann verhindern, dass dieses Merkmal wirkt.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 3 m, eine Kreatur. Treffer: 7 (1W6+4) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-13-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 31 (7W8) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=3 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=7 (1W6+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Scheitert der Wurf, erleidet es 31 (7W8) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
